# Тестирование в Spring
## Описание разных видов тестирования
## Применение тестовых аннотаций в Spring
Spring предоставляет специальные аннотации, для целей тестирования

## Реализация модульных тестов логики
Назначение - проверить поведение отдельного класса, а предполагаемое поведение всех зависимостей этого класса
имитировать
### Модульное тестирование контроллеров Spring MVC
Основная цель модульного тестирования классов контроллеров - проверить, правильно ли методы котроллеров обновляют модель
и состояние представлений м возвращают корректные представления
#### Тестирование метода listData() //singer/all

## Реализация комплексного тестирования
В интерфейсе org.springframework.test.context.TestExecutionListener определяется прикладной интерфейс API приемнка способного
перехватить события на различных стадиях выполнения контрольного примера (можем добавить кастомную аннотацию и обрабатывать ее) - 
плюс минус как постпроцессоры

@ComponentScan() - атрибут excludeFilters служит для того, чтобы указать какие бины не должны быть реализованы

@ContextConfiguration - указывает на то, что конфигурация контекста типа ApplicationContext должна быть загружена из
объявленных в ней классах

@TestExecutionListener - указывается класс, реализующий интерфейс org.springframework.test.context.TestExecutionListener

@SqlGroup / @Sql - аннотация можно снабдить тестовый класс или метод, чтобы сконфигурировать сценарии и операторы SQL для
выполнения в конкретной базе данных, при проведении комплексных тестов